{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072776",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2021-11-29",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "宝城江谷村 - 得粮面江谷村"
    },
    "text": "宝城江谷村 - 得粮面江谷村  変わらないものの大切さ  江谷村は2012年、湖南地域で初めて国家記録院の「第5号記録サラン村」に指定された地域です。「記録サラン村」とは、国家記録院が2008年から実施している事業で、それぞれ地域固有の歴史や文化が記録されている記録物などの保存環境を整備し、記録の管理の重要性を広く知らせるとともに、記録文化の土台を築いていくことを目的としています。  日本による植民地時代の1937年、ここに防潮堤が設置されるまでは、村のすぐ前まで波が打ち寄せていました。それでこの村のことをカンコル(江谷)またはカンドン(江洞)と呼んでいました。江谷村は、のんびりとした典型的な田舎です。村の前には広々とした得粮潟があり、その干潟の向こうには海産物の宝庫である得粮湾が広がっています。このように広々とした干潟と海がすぐそばにある、自然に恵まれたこの村は、土地がもたらす豊かさと海がもたらす豊かさのおかげで、昔から周辺地域の中で最も豊かな村として知られていました。  江谷村は、1900年代初めから近現代までの村の歴史と住民の生活ぶりを垣間見ることができる 「元庵公遺墨」(土地の面積を記録した文書)、小作証、小作台帳など村の記録物500点余りをはじめ、「李錦載家屋」「李容郁家屋」「李湜來家屋」など3軒の家屋と「悦話亭」などが重要民俗文化財に指定されており、地域固有の伝統と文化がよく保全されています。また江谷村内にある「第5号記録サラン村展示館」では、記録サラン村運営委員会が収集・発掘した李容郁家屋の1900年代前半から後半の古文書、曾祖父の監察記録、小作証と小作料帳簿、李湜來家屋とアチシル宅の各種領収書、農作業日記、故イ・ジュンジェ議員生家の選挙記録物など生活用品や農機具など約500点を展示・保管しています。  江谷村は光州李氏の集成村で、五峰山を背に30軒余りの伝統家屋が集まって建っています。昔ながらの伝統的な韓屋村の姿がよく保全されているだけでなく、ここには未だに住民が住んでいます。村に入るとまるで過去の時代に遡ったような錯覚に陥るかもしれません。  昔ながらの舗装されいない道、細い道、深い井戸、竹林、煙突、縁側などが昔の姿のまま残っている古宅の庭に入ると、背広を着て靴を履いた観光客の姿が場違いのように感じるほどです。近くに刀岩のある五峰山や龍湫の滝、干潟、宝城茶畑などの観光地や楽しみどころもたくさんあり、地域で営んでいる田舎料理や干潟体験、伝統文化体験は子ども達の学習の場としても人気があります。また外国人にとっては、韓国伝統の韓屋や文化を体験するのにこれ以上ない絶好の場所です。",
    "QA": [
        {
            "question": "江谷村はどのように国家記録院の「第5号記録サラン村」に指定されましたか？",
            "answer": "江谷村は、2012年に湖南地域で初めて国家記録院の「第5号記録サラン村」に指定されました。"
        },
        {
            "question": "江谷村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "日本による植民地時代の1937年までは、江谷村はカンコル(江谷)またはカンドン(江洞)と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "江谷村はどのような自然環境に恵まれていますか？",
            "answer": "江谷村は広々とした得粮潟と海がすぐそばにあり、自然に恵まれた村です。"
        },
        {
            "question": "江谷村は周辺地域の中でどのように知られていましたか？",
            "answer": "江谷村は土地と海からもたらされる豊かさのおかげで、昔から周辺地域の中で最も豊かな村として知られていました。"
        },
        {
            "question": "江谷村にはどのような歴史的な記録物がありますか？",
            "answer": "江谷村には「元庵公遺墨」や小作証、小作台帳などの記録物があります。"
        },
        {
            "question": "江谷村で見ることができる重要民俗文化財は何ですか？",
            "answer": "江谷村で見ることができる重要民俗文化財には「李錦載家屋」「李容郁家屋」「李湜來家屋」と「悦話亭」があります。"
        },
        {
            "question": "江谷村の展示館では何が展示されていますか？",
            "answer": "江谷村の展示館では村の記録物や生活用品、農機具など約500点が展示・保管されています。"
        },
        {
            "question": "江谷村はどのような建物が集まっている集成村ですか？",
            "answer": "江谷村は光州李氏の集成村で、30軒余りの伝統家屋が集まっています。"
        },
        {
            "question": "江谷村の伝統的な韓屋村の姿はどのように保全されていますか？",
            "answer": "江谷村では昔ながらの伝統的な韓屋村の姿がよく保全されており、未だに住民が住んでいます。"
        },
        {
            "question": "江谷村ではどのような観光地や楽しみどころがありますか？",
            "answer": "江谷村周辺には五峰山や龍湫の滝、干潟、宝城茶畑などの観光地や楽しみどころがたくさんあります。"
        },
        {
            "question": "江谷村での田舎料理や干潟体験、伝統文化体験はどのような人気がありますか？",
            "answer": "江谷村での田舎料理や干潟体験、伝統文化体験は子ども達の学習の場としても人気があります。"
        },
        {
            "question": "江谷村は外国人にとってどのような魅力的な場所ですか？",
            "answer": "江谷村は日本伝統の韓屋や文化を体験するのに最適な場所です。外国人にとっても魅力的な場所です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 816,
        "QA": 615
    }
}